你地覺得人腦高度進化定身體進化成能站直兩腳行走對人類成為生物NO1既重要性高啲?

可以兩站企直行成為唯一背脊唔係向天既生物，唔食得

好問題
但亦一早有研究答案
係直立行走比較關鍵時刻(同埋直立行走係
人猿時進化而唔係人類)
因為直立行走令人猿長途跋涉時大幅減少能量消耗
所以多出嘅能量先可以支撐以後腦變大而多左嘅能量需求

長距離移動真係人類專長黎

你NO.1定義係咩

所以一日要返10個鐘工

咁就要睇吓你計唔計埋候鳥喇

直覺係"兩腳直立行走"
因為到現今世代，新一代開始只會行走
腦都唔多用甚至連包裝都未拆咁。

去觀察蝗嘅退化，應該好快有科學家發現到"missing chain"

點會唔食得？仲有好多動物會食人。
冇咁方便食咋。

你問中國人